中美貿易戰香港隨時變炮灰 波叔轟侵侵霸道兼無信用

中美貿易戰烽煙四起，財政司司長陳茂波今早在電台節目中炮轟美國的單邊貿易主義「非常不可取」，批評美國總統特朗普上任後多次與中國談判後又推翻結果，給人感覺是「無信用、霸道」，呼籲美方回歸理性，透過世貿多邊協商的方式解決貿易爭議。他指由於今次貿易戰覆蓋面廣闊，估計本港下半年的經濟增長將會放緩。

陳茂波分析指，美國很可能是基於政治考慮，希望借貿易問題打亂中國的發展步伐，相信中美貿易戰將持續一段時間。他指中美雙方首輪互相徴收懲罰性關稅，對香港短期經濟影響較少，但若貿易戰持續升溫，香港作為細小的開放型經濟體系將無可避免會受影響，估計物流和離岸貿易行業影響會較大，銀行亦可能因而收緊銀根，令中小企業融資有困難，甚至出現周轉不良。
他強調，港府設有中小企出口按揭計劃，協助中小企周轉，當局亦會密切留意金融市場的波動和銀行借貸情況。

美國遲早取消香港關係法

霸道得過你班狗官

係就快

好事嚟
香港政府啲官鬧得愈凶狠愈好
加速美國對香港做嘢

支持trump整爆香港樓市

有冇人有twitter

快d上去同美國講香港一國一制？

侵侵根本係撥亂返正

中國講開放市場講左幾十年 唔知邊個無信心呢

依個說話留返比你自己啦,垃圾波

奶共儍鳩唔撚識收聲

支共真係多謝你

中國仆街香港先有運行，多謝佢都黎唔切啦

邊個無信用先都未分清楚

識你老鼠

Who re u ?

快d 取消

霸凌，無信用
我第一時間諗起嘅係港共政府

五十步笑百步
知唔知個醜字點寫

抵你條傻鳩死喇 間會計師樓比美國吊銷牌照

先唔講其他
早幾日唔係落左order唔再提貿易戰
唔準講侵咩
波叔無留意聖旨wo呢次

乜水呀你

地方官一個

人地美國世界第一, 波叔連香港都管理唔好仲comment人

干預外國內政？想引起外交問題？

樂觀SIR你twitter ac係咩

波叔嬲到

變炮灰
-》經濟差，民生差
-》反高官
我是非常支持的

出力啲屌啦

中國講開放講左20年，佢老母，學人講信用

真係愛國愛港,係咪焦土派黎

香港係中國嘅一部分，中國要打貿易戰，香港緊係要幫拖啦，波叔你咪喺度分裂國家啦

點send去白宮同佢地講

講到偉大的中國好有信用咁

波叔快啲亮劍啦

真係縱耐咗唔撚識分莊閒，港哩日日打晒飛機嘅國際金融中心如果冇老美承認可以即刻收皮

選擇性執法

佢比美國經濟制裁吖嘛

炮咩灰
一國呀嘛

攬炒

自己廢就話鳩人

共享一國蚛蟈人榮耀